\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{fp}			% calculs avec des valeurs aléatoires
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{mathrsfs}		% \mathscr{A}
\usepackage{amsfonts}		% $\mathbb{R}$ est l'ensemble des reels
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphics}
\usepackage{tabto} % tabulation à 4cm de la marge : \tabto{4cm}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{soul} % surligner : \hl{texte}
\usepackage{amsthm}
\usepackage[framemethod=TikZ]{mdframed}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{stmaryrd}
\usepackage{xstring}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{arydshln}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{multicol}
\usepackage{enumitem}



% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%	%
%  Mise en page  % -------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------	%
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%	%

\usepackage{geometry}
\geometry{hmargin = 2cm, vmargin = 2.5cm}

\usepackage[babel]{csquotes}
\MakeAutoQuote{«}{»}		% pour rajouter automatiquement les espaces avant et après 
\MakeAutoQuote{“}{”}		% pour rajouter automatiquement les espaces avant et après 

\pagestyle{headings}

% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%	%
%  Calculs et nombres aléatoires --------------------------------------------------------------------------------------------------------------------	%
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%	%

\expandafter\FPseed\expandafter=\pdfuniformdeviate 1000000\relax		% initialisation de FPrandom
\newcommand\randint[3]{\FPrandom{#1}\FPeval{#1}{(#3 - #2 + 1) * #1 + #2}\FPtrunc{#1}{#1}0}


% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%	%
%  Cadres  -------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------	%
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%	%

\newcommand{\makeThDebug}[6][1]{Nouvel environnement
\begin{itemize}%
	\item[•]numérotation : \ifstrempty{#1}{true}{false}%
	\item[•]nom : #2\item[•] titre : #3%
	\item[•] couleur titre : #4%
	\item[•] couleur cadre : #5%
	\item[•] couleur fond : #6%
\end{itemize}}

\newcommand{\MakeTh}[7][1]{%
%\makeThDebug[#1]{#2}{#3}{#4}{#5}{#6}
\ifstrempty{#1}{\newcounter{#2}[section]\setcounter{#2}{0}}{}%
\ifstrempty{#7}{\newenvironment}{\renewenvironment}{#2}[2][]%
{%
	\randint\rvalue{0}{255}%
	\randint\gvalue{0}{255}%
	\randint\bvalue{0}{255}%
	\definecolor{colorAddTh}{RGB}{\rvalue,\gvalue,\bvalue}%
	%couleurs : args 4, 5, 6
	\FPset\proportion{90}%
	\ifstrempty{#1}{\refstepcounter{#2}}{}%
	\ifstrempty{#3##1}{}{%
		\mdfsetup{frametitle={\tikz[baseline=(current bounding box.east),outer sep=0pt]
			\node[anchor=east, rectangle ,fill=#4!\proportion!colorAddTh]{%
				\strut%
				\ifstrempty{#3}{}{#3~}%
				\ifstrempty{#1}{\arabic{section}.\arabic{#2}}{}%
				\ifstrempty{##1}{}{\ifstrempty{#3}{}{:~}##1}%
				};%
		}}}%
	\mdfsetup{innertopmargin=10pt, linecolor=#5!\proportion!colorAddTh, linewidth=2pt, topline=true, nobreak=true,
		backgroundcolor=#6, frametitleaboveskip=\dimexpr-\ht\strutbox\relax}%
	\begin{mdframed}[]\relax%
	\label{##2}%
	%\tab$\!\!$%
}
{\end{mdframed}}%
}
\newcommand{\makeTh}[6][1]{\MakeTh[#1]{#2}{#3}{#4}{#5}{#6}{}}
\newcommand{\remakeTh}[6][1]{\MakeTh[#1]{#2}{#3}{#4}{#5}{#6}{true}}

\makeTh{Th}	{Théorème}		{red!50!white}			{red!90!white}			{red!60!black!05!white}
\makeTh{Prop}	{Propriété}		{orange!20!white}		{orange!50!white}		{orange!50!black!05!white}
\makeTh{Dem}	{Démonstration}	{yellow!80!black!20!white}	{yellow!80!black!50!white}	{yellow!40!black!05!white}
\makeTh{Def}	{Définition}		{blue!20!white}			{blue!50!white}			{blue!50!black!05!white}
\makeTh{Ex}	{Exemple}			{black!20!white}			{black!50!white}			{black!05!white}
\makeTh{Imp}	{Important}		{red!80!blue!30!white}	{red!80!blue!50!white}	{red!80!blue!50!black!05!white}
\makeTh{Rgl}	{Règle}			{green!20!white}		{green!50!white}		{green!50!black!05!white}
\makeTh{Cadre}{}				{cyan!20!white}			{cyan!50!white}			{cyan!50!black!05!white}
%\makeTh{Exo}{Propriété}{gray!30}{gray!50}{blue!10}

\newcommand{\useCadreColor}[2]
{\definecolor{colorTemp}{#1}{#2}%
\remakeTh{Cadre}{}{colorTemp!20}{colorTemp!50}{colorTemp!50!black!05}%
}

% Exo : définition particulière du compteur
\newcounter{Exo}\setcounter{Exo}{0}
\newenvironment{Exo}[2][]
{%
	\refstepcounter{Exo}%
	\mdfsetup{frametitle={\tikz[baseline=(current bounding box.east),outer sep=0pt]%
		\node[anchor=east,rectangle,fill=gray!30]{\strut Exercice \arabic{Exo}~\ifstrempty{#1}{}{:~#1}};}}%
	\mdfsetup{innertopmargin=10pt, linecolor=gray!50, linewidth=4pt, topline=true, nobreak=true,
		backgroundcolor=blue!10, frametitleaboveskip=\dimexpr-\ht\strutbox\relax}%
	\begin{mdframed}[]\relax%
	\label{#2}%
}
{\end{mdframed}}

% Corrigé : définition particulière du compteur
\newenvironment{Corr}[2][]
{%
	\mdfsetup{frametitle={\tikz[baseline=(current bounding box.east),outer sep=0pt]%
		\node[anchor=east,rectangle,fill=blue!10]{\strut Corrigé \arabic{Exo}~\ifstrempty{#1}{}{:~#1}};}}%
	\mdfsetup{innertopmargin=10pt, linecolor=blue!20, linewidth=4pt, topline=true, nobreak=true,%
		frametitleaboveskip=\dimexpr-\ht\strutbox\relax}%
	\begin{mdframed}[]\relax%
	\label{#2}%
}
{\end{mdframed}}

% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%	%
% -------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------	%
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%	%

\newcommand{\insertimage}[1]{%
\begin{Cadre}[#1]{image: #1}%
	\center%
	\includegraphics[width = 15cm]{#1}%
\end{Cadre}%
}

\newcommand{\bboxed}[1]{\boxed{\boxed{#1}}}
\newcommand{\nnewline}{\newline\newline}

% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%	%
%  fonctions, vecteurs, dérivée   ---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------	%
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%	%

\newcommand{\vecteur}[1]{\left(\begin{matrix} #1 \end{matrix}\right)}
\newcommand{\vect}[1]{\overrightarrow{#1}}

\newcommand{\fonction}[5]{%
#1 : \left\{\begin{aligned}{}
	#2 &\to #3		\\
	#4 &\mapsto #5
\end{aligned}\right.}

\newcommand{\derive}[2]{\frac{\mathrm d #1}{\mathrm d #2}}
\newcommand{\derivepar}[2]{\frac{\partial #1}{\partial #2}}

% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%	%
% -------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------	%
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%	%

\newcommand{\titleSubTitle}[2]{\title{%
	\begin{minipage}\linewidth%
		\centering\bfseries%\sffamily
		#1
		\vskip3pt%
		\large #2
	\end{minipage}%
}}